Mac mini 成為日本最高銷量桌面電腦

來自日本的 BCN Retail 的分析，從 8 月 1 日至 11 月 3 日計算，Apple 取得 15% 的桌面電腦的市佔率，當時跟 Lenovo 爭奪銷量榜的第三位。

不過，當 Apple 於 11 月 17 日發佈 Mac mini 後，形勢大幅改變，僅以一周的時間令 Mac mini 從當時的 14.4% 佔有率大幅提升至現在 27.1% 佔有率，一舉成為這階段的日本 No.1 銷量桌面電腦。

由於 M1 Apple Silicon 晶片性能大幅提升，吸引了很多用戶升級及購買全新 Mac，相信未來 Mac 的整體佔有率也會穩步提升。

Intel

打唔到機

點會？

想買，但係其實新mac book air都係用M1，仲可以拎出街，會唔會抵d?

長插電既電腦點解要用m1？m1特色唔係慳電？

煙條連車尾燈都見唔到喎清

當APPLE SLICON越黎越主流
Entry model 第一水出左一個月就市佔27%既野
唔到D廠唔Support啦

你用下個死人腦諗下野先回post

YouTube search: Mac mini
You are welcome

自己去reddit macgaming度睇用家測試結果, 有堆得, 又有一堆連開game都唔得

我自己開two point hospital玩, 啲音質都古古怪怪

有唔得慳電呢樣特點

AAPL爆升未

Mac mini 跑出

無hdmi output

蘋果拎自己啲機比啫
如果唔強求用mac機可以不理

windows 會唔會比intel 玩死

買PS5啦， 日本人用呢d 做正經嘢

而家冇support就係冇support
到有support 先拎出黎講

認真講，會。

日本人唔會用電腦打機

IOS無GAME玩?

電腦game而家都唔少可以support 到點樣無support?

電腦好尊重日本人

我去睇啲review通常都係讚核電，帶出街實好啲

Mac mini 粒u係arm，如果你要用x86 application 就要靠佢translation 最新3A大作一定係support directx先，你話咩vulkan打得機但唔係100%隻隻game都implement左

如果要用Mac mini就預番某啲windows app唔work或者大部份"PC" game唔work/效能差
除非有出arm版本

打機用ps5個啲去食屎，可以有ps5但想玩steam d game

我諗買得mac mini都應該冇玩pc game既需求

不過唔打機同用 Mac apps 就好好，可以用到之前用唔到既手機apps

文書機mac mini係幾好

正經嘢咪即係睇AV

要睇本身用家係唔係用死windows, 如果用死 windows arm license + parallels 究竟fit唔fit到一個用開x86 windows既人呢

咩都全新或者用開mac我覺得無咩投訴，可能3rd party software support 差啲同要買番個新version囉

用MAC嘅都會打機既，但AAA級應該就冇乜咁既需求

同windows比算鳩數啦
我唔知佢將來幾年會唔會多左support
至少依一刻都係要拎返部windows 機出黎玩

呢個世界game都有分幾類既睇下自己邊類再買咩機囉
街機game、主機game、pc game、手機game同mac機

Agree

以前嘅價位
但有256GB
仲有勁左嘅CPU

但我覺得你可以等d common嘅 software support左先買
eg chrome, ms office

咁就真係好撚抵屌

用mac做正經野呢個好笑

依加唔support?

咁都幾麻煩

哦，原來因為最平mac機，大家都係貪平

水果黨仲惡撚過共產黨
宜家無就係無 仲係度自我感覺良好

玩唔玩到LOL

雲端遊戲平台其實已經比你想像中成熟好多

好多indie game玩唔到

價錢係一個因素 但今代效能都好勁

我諗連登而家所有人用電腦都係打機，同世界好唔同

五毛又想淡化共黨惡行

玩到
順但唔好預有好高FPS

其實用到，用 Rosetta translate咗同以前冇乜分別

其實amd都好大獲

因為搶佔緊既成個laptop市場

真

咁mac 的keyboard 同mouse 應該都一樣大升幅

都要network support 到先

日本設計行業好多都用iMac 同mac mini
我依家做緊果度 一入職就獲派iMac，MacBook Pro， IPad Pro 同iPhone 各一部，當然離職係要還返

用到 不過仲慢過intel u少少
等多陣囉 不過如果呢排有平/聖誕節
買一部都唔錯

其實應該無想像中咁難
不過網絡延遲應該係最大問題
但打arpg 呢d 應該都輕鬆克服到？

原來依家仲唔叫主流

以我所知, 會無直接行x86 咁高效(當然), 同埋ROSETTA 唔SUPPORT 64bit, 而家行CREATIVE CLOUD 都係要用ROSETTA, ADOBE 話下年先出ARM VERSION。
不過行ROSETTA 好似連WINDOWS x86 既APP都行到，係方便左。

不了

前兩年先換完mba

又撞唔正送AirPod又撞唔正M1喊出黎

Mac mini 食唔食到雞？

做邊種設計？

咁唔係所有人都要打Pc game 嘅

聽啲人講好似行1080玩都無咩問題

Automobile

我朋友ps5 實測佢個遙距連iphone好順

做group project 最驚遇到mac 機用家

日本人好尊重Mac mini

Design 唔用mac用乜？

咪玩啦大學十個有八個都mac

但係個價錢一啲都唔似係文書機

電腦發展左咁多係應該愈整愈細
邊有人想拎去維修電腦時拎咁撚大舊野

睇評測
macbook air 因為冇風扇 開得耐左會跌 performance
冇pro 同 mini 咁可以長時間高效能
大約10~15% 唔算好多

咁多年黎mac gaming都唔成氣候仲咁惡

睇過D評測有D APP 用完rosetta 仲快左
勁那癲

今時今日個network 會有幾廢？

Rosetta 唔support 64 bits

你係咪同Windows撈亂咗

自己降小小電壓 有無得搞

唔熟蘋果

PC冇影響
個邊邊有能力做粒ARM soc 出黎
唔通鳩通咩

而家好多cloud gaming
你上網掂就可以開到最top graphic
Eg Shadow & GeForce Now
當然好多廠好仆街地唔support
GeForce Beta果時stream乜game都玩到
而家封左好多

我屌你都廢事

真, 部電腦打唔到機仲叫電腦咩?
我買電腦唔係用來打機用來做咩?

根本電子垃圾
成班廢物日日串INTEL
以前INTEL 領先全行果陣你地冇佢CPU 用條撚呀? 石器時代咁啦直頭

成班果粉出個新CPU 打哂飛機咁
贏到i9先講啦

咦，頭先個post明明係財經台

好多人都係識啲唔識啲...

長用就唔同睇法
同埋我駁個27"mon 用不如買mac mini 咪算
如果macbook 就一定揀macbook pro

windows可以用AMD...搞清楚OS同CPU未

macbook pro同air真係分唔到個定位想點
重量差唔多, 最高厚度一樣咁厚, 單純廢spec平少少
我寧願出返幾年前new macbook 2磅主打輕便嘅spec更好

啱呀清 呢度係連登
電腦就係遊戲機
邊會有連登仔拎電腦黎做野架

日本人用摺機唔用iphone，唔知買部mac機做乜

由catalina開始macOS就唔支援32bit apps, 但你而家講big sur rosetta 2唔支援64bit apps

無撚錯

1. 呢個世界好多人唔打機
2. 呢個世界好多人有閒錢 dual set up
3. 呢個世界好多人需要mac 既穩定性同apple eco system 黎提高生產力

你講得呢d 證明你唔係咁20% 既人

你用mini打機？

曲到圓

裝唔到windows，不了

ARM (stylized in lowercase as arm, previously an acronym for Advanced RISC Machine and originally Acorn RISC Machine) is a family of reduced instruction set computing (RISC) architectures for computer processors

呢個唔係電咁簡單
係未來電腦scalability 問題

youtube D鬼佬用M1 Mac mini run game

chrone 有啦 順到。。

全部日本人都做design?
仲有大把架仔都係用window畫圖
有乜問題

遊戲機(CONSOLE) 又係電子垃圾來
PS5, XBOX 我屌哂你地老母
PC GAMING (GAMING ONLY) is the best

裝ide pycharm / atom 唔知行得快唔快呢，如果快，做開發機都幾吸引，不如預設ram / ssd 太細啦

用mac提高生產力
又一笑話

唔係做web我勸你唔好玩自己

anaconda無原生arm version

大把library未ready

你會唔會吹大左, 以前用powerpc cpu 都係risc, 今次點未來scalability 法?!

講白d
買mac既得一成人係做design
其餘九成人用黎上網同睇youtube
咁哽係快同穩定

估都估唔到呢個月餅盒出左咁多年
無被Macbook/iMac取代家用機外
竟然仲會跑出成為熱門野

要SSH嘅IT狗表示

文書價個價錢係點

文書Desktop包埋Windows 唔使$3000

入門係幾吸引
特別而家多人用iphone
好自然想加入生態系統

上到dmm咪得

有幾何會打機呀

呢個應該係香港既生態
日本真係好多人都用Mac 用iPhone
iPad 更加係社畜狗牌咁濟 （公司好多admin野都要用部 iPad 先做到）

就咁睇落去同班台仔屌人唔好阻人打機都有幾分似

個個都用desktop打機咩

唔會
你睇cisc 根本去到樽頸位
同埋你見nvdia 買arm 都知未來係點

佢自己都玩死自己, 個windows 10 一udpate 就出事, 垃圾程度可以去返Windows ME

Air 個機身重量分佈真係輕過pro 嘅
拎上手就感覺到

個世界有幾窄先覺得一定要打機

Mac Mini M1
Macbook Pro M1

你D閱讀能力真係有問題，我講緊ROSETTA, 你就講MAC OS。

唔係呀，因為初初6 月果時公佈測試話未SUPPORT ，而家真係出左先知原來做好左。

蘋果logo不嬲計$1000

mac係連vulkan都無 剩support metal（apple自家 opengl改出嚟）

2020Pro>2020Air>2019Pro
Btw出年大把野出

16吋Macbook Pro M1
Ipad Pro M1
Apple戒指
Apple眼鏡

rosetta 2係big sur先開始有，用黎translate x86_64既apps。咁係一個只支援64bit apps既系統上既translator點樣「唔SUPPORT 64bit」啊?
你個腦就真係有問題

班果粉打最飛機，成Q人話INTEL 無左APPLE會死，佢地連APPLE 市佔率都未清楚就只係因為自己用APPLE而認為APPLE 好勁，好能叻咁。
另外呢到係連登，講錯一句野就比人圍，所以由得呢班人打晒飛機算。

要用xcode啊

踩親你條尾？

架仔真係商業用電腦係有pan記專用防撞電腦
仲貴過apple少少
日本多人用mac係指多人買黎hea用
因為係日本手機ipad根本無其他選擇

個廣告

咁惡做咩喎...

個人唔反M$/Surface
不過佢地啲設計真係要update下

parallel desktop 同vmware 都support metal一段時間喇
啫係你guest os 行direct x 既game, 佢識tanslate 番做metal 等mac os render 番比你
overhead 一定有, 但2者出m1 版既時候, 你真係覺得gaming會有好大問題?!

IBM實證：使用Mac的員工工作效率更高、業績更好、連離職率也變低了呢！

日本pc gaming都唔係主流
大部分人仲係玩緊console

Pan記果種正方形mon notebook 我公司三年前已經全面廢除左

支持intel好多嘢都好好

agger 同我個名一樣

都未出大絕
改到Apple TV size仲屈機

點解有among us 佢玩倒

見steam

系統需求
最低配備:
作業系統: Windows 7 SP1+
處理器: SSE2 instruction set support
記憶體: 1 GB 記憶體
DirectX: 版本：10
儲存空間: 250 MB 可用空間

哩下佢真係撚得掂唔會好似以前咁就有排上，但未必係爆係細水45度上個隻

ios版?

惡到咁
好大壓力？

AV女優唔會用電腦睇片

但係好多都用 intel, M1 又吸引左咪多左人轉 mac.

今次m1 pro 同air 根本無乜大分別

如果唔係 mac 打唔到機我都想轉埋枱機去 macOS

Programmer

俾多$2000買大少少電
靚少少嘅speaker/mic
好啲嘅散熱（如果你真係會chur爆部機）

除此之外應該冇咩分別

粒M1好癲

笑撚死 收皮啦臭閪蘋果

Apple話主打以下人仕

創科界
設計界
教育界
商務界
大專生
中產需求人士

睇用途決定用咩機，我唔反對終有一日m1之後幾代會support好好，由其當end user多同market share大既時候，你都未必再用x86既野啦

但第一代唔買住廢事哂錢囉，如果你用途係好認真而唔係玩玩下既時候當你用唔到係會想死家

同朋友玩下LOL 都好呀

講到咁口臭自大其實唔會令你睇落似番個高等人

部分工作暫時都仲係Mac 好啲，PC Wintel 就講通用性。

Mac撚不願面對

你個人都幾好笑
講真實姐

你係咪未用過 mac

enterprise 生態係windows 嬴
freelancer/ designer/ self employed 真係mac 嬴

連登毒撚淨係識打機

係好撚癲
macbook air 夠膽死唔用風扇勁過intel
早幾年d intel air 吹唔正個cpu 已經屌哂鬼

M1 堅係"playable" 唔係以前啲廢intel display
好多人未試未睇review當咗係intel Mac

amd yes!

同埋apple 生態越黎越惡，唔到你唔join

你講得好撚岩
以咁既potential 我唔信過1／2年 打機會廢得過而家d cisc chips
事實係蘋果又嬴，ARM 未來一定係大勢所趨，特別係laptops
雖然唔係咁鍾意gay cook，但今次唔到你唔服

買laptop既咪又係九成人用黎上網同睇youtube
邊有咁多人打機

啲蘋狗好撚麻煩
個個整PowerPoint 佢就整keynote
仲話keynote靚啲乜乜柒柒

大佬present果陣用返大學啲機咪又係windows
Keynote係果度播勁煩

利申：當時有mac有windows

有冇pandas用？

毒撚嘅世界只有打機嘅電腦先係電腦

其他人上網、睇片、打code、剪片、執相、文書全部都係用電子垃圾

大學送咗個Office 365 俾你好心你裝埋Mac Office 喇
Excel/Word/PPT 唔同platform code base 一早統一, feature set 同性能都唔會有咩分別

正，七千零蚊可以買部air黎玩下MacOs
windows七千零蚊有乜laptop選擇？用黎食下program, 炒下股

7千幾windows laptop 唔知你買唔買到4800U, 11th gen tiger lake
既然呢個價位MacBook 已經咁正唔駛考慮windows laptop la 貪佢地夠食電定係窮到要用7千幾既windows laptop 去打機咩

好似iPhone咁
唔用會俾人排
日本人呢方面文化真係神撚奇

吓 mac用家都係用 Microsoft office/google doc架喎

MacBook air 2019 vs Mac Mini m1 點睇

一定後者

最近幾年intel macbook air = rubbish

大學送ms office有mac
用家問題

自用睇唔到點解要用windows laptop

勁幾多倍？我用mba2019 上次同人3人視像+ share screen show google drive 既野 兩個browser（加埋6個tab) 已經lag到仆街. （已經無咩app開住

YouTube is your friend

我成日返工用iphone share wifi比ipad pro, 用ps remote

懷疑你同你d 同學都係弱智
我用Mac book air CAD都畫到
望住班同學入學聽d 傻鳩話Mac 畫唔到cad
然後日日帶一大舊火牛返學真係笑死

真係得部分工作係
工業系同泛用性software mac唔使諗

Mac 本身唔support ms office? 唔係好熟呢啲但諗住買air 返學用

咁買部3,4000蚊既機已經好夠用

Office 由98 年開始有Mac 版，係當年教主同Bill Gate 傾返黎。

點解我會變咗弱智
我夠知畫到
我夠用嚟photoshop
我邊句話畫唔到cad

你有讀寫障礙？

七千幾八千買黎睇youtube, ok

揾埋d 咁嘅gp mate都唔係弱智？

Thx
我打算下個月買 有啲人又話m1啱啱出 要等多排先買好啲 係咪驚多bugs未發現？照計m1啱啱出應該唔會等佢減價掛

順唔順！

我夠可以話ps5 愈黎愈主流啦

7-8千咁撚平 你咪試下買部同樣 performance 嘅windows機俾我睇囉，窮撚買唔起 mac OS 就算9數啦

計埋 life cycle， windows 機用 2~3年收皮，mac 機用5~10年，平又平過 windows，performance 又好過 windows，on9 仔先會介意俾嗰 7-8千囉

究竟有咩工作要求cpu效能高到癲
但又唔使要gpc

剪片執相開server

人地用7, 8k 買ipad pro 都係做呢味嘢喇
7, 8k for youtube 唔好笑, 要用7, 8k laptop 去打機就真係窮到俾人笑

唔係apple自煮燃發咩？

依家所指既唔support只係要用經Rosetta
用家角度係完全唔知有咩唔同

眼光放開啲，高性能電腦唔係淨係打機架

唔明. 關咩事?

順，我仲要用黎玩槍game

其實買左macbook air 2019既人係咪好似做左傻仔咁 macbook air m1 好似完全幾何級數咁屌打

X86 比AMD打，Apple 又自己用arm cpu, intel個勢真係麻麻

用VM/Wine 咪得

Macbook Air 2019 i5雙核 8GB ram
開web cam + share application screen (google doc) + 一個firefox browser(5個tab),一個safari (幾個tab) + 開住個Visual Studio Code (新仔學python) 好lag 係咪正常 轉Mac Mini/ m1 macbook pro 2019 i5 4核8GB ram 會唔會幫到好多? 無錢買macbook air m1, macbook pro m1

可能8gb ram唔夠
等改design先買啦

其實最大問題係咪ram 而唔係雙核 同 128 ssd問題
如果當初買果時係升左做16gb 係咪可能就冇哂頭先講既問題

如果唔出街用買LAPTOP做咩

睇錯 當我無講過

上年9月買果時仲係正常生活. 而家work from home study from home... 真係買desktop仲好. 又平d性能又好d

用Mac好多人都係買MacBook家用駁mon拎出街2用

YouTube search 有晒答案

啲終極ifan boy係咁
自成一格咁

咁又返返M1 Mac mini 定MBA 抵屌嘅問題
MBA 衹係貴二千就有高汁芒，keyboard, trackpad, mic, speaker, battery

除非你一定要Mac mini form factor 同埋sustained workload, 否則呢二千蚊抵俾

冇人用Amazon又會買

notebook就唔好同人講performence啦
要我講，粒粒notebook u 都咁廢
我都唔明連登仔係唔係個個都designer,個個都係剪片師
要日日24小時係notebook到剪片
又一定會用到 window機兩年收皮但又可以用mac用到十年
渣住部一萬幾千既notebook四圍嗌人窮人

以連登仔標準，世界九成電腦都打唔到機

120fps 都唔高

Powerpoint 做唔到keynote 既magic move 效果

上年我出緊街個陣你係度翻工做社畜咋傻仔

你唔識喺PowerPoint 整就話做唔到

我長期用external monitor (DELL 2000幾蚊) 係咪即係哂左

我都曾經以為咁基本既嘢無理由PowerPoint 做唔到。
戰鬥左一輪，code presentation 都係乖乖地用keynote.

我都希望搵到PowerPoint 點做到呢個效果，我有買office 365 既。

唔會
比起Mac mini, MBA 衹會俾埋portability 同埋dual 芒你

3,4000有乜機好用，全部垃圾

唔好提了

有人用mac 開vm 搞左成日都搞唔掂 叫我用mac機咪搞

係剪你睇個套av

完全同意 console 係垃圾 用途單一 佢最大的作用防外掛 之後就咩野都無

用家問題
mac機 5分鐘就set好vm

你講既macbook air 係2019？ 我講緊我用緊2019mba
好似廢過mac minim1好多 尢其自己成日留係屋企

屌, 我地用PC打機都係為左開外掛咋嘛。搞咁多野用CONSOLE又用唔到掛
垃圾來既

屌哂你地老母呀PS5, XBOX, MAC

係連登呢種IT狗工程撚集中營討論mac緊係一文不值
香港就係冇乜創意產業先會少人用mac.

先唔講日本大部分大學生都用mac機
日本既廣告界，fashion，雜誌出版，全球第二大既音樂市場
什至美容儀器都會大量用到mac，所以銷售量高一啲都唔出奇

MacBook Air 2019廢好多

我講緊M1 Mac mini vs M1 MBA 點揀好
巴打我唔係串你但你係咪唔夠瞓

真software engineer 都係用Mac
參考Silicon Valley 啲公司或者財經版討論嗰堆科技公司

香港IT9 又的確玩唔掂Mac
正正有香港咁無能嘅IT departments Intel 先永遠有market 佢地淨係識買Intel 同IBM 舊機

Apple =原罪

其實係連登仔先on9到買MacBook 裝window 打機

其實Powerpoint都做到,但睇落keynote快手好多.

上網搵搵FANNG 公司甚至阿里雲開會啲相就知佢地啲MacBook 密度不亞於Starbucks

Cisco IBM default 都派MacBook

要整一百頁既話PowerPoint 等同做唔到。改下內容就改到仆晒街。

三文魚

Google 都係用MacBook 多

巴打心水清
我係日本做過幾間公司都係default 行Mac

同埋Steve Job自己本身都好鍾意日本設計同文化
所以apple既產品絕對係有觸動到日本人既元素
有時未必spec勁就等於好賣既

夠晒上網同睇youtube啦

如果你唔熟
咁就唔解釋咁多 直接比結論你就係冇分別
一樣用到 一樣好正

Mac 真實用家/reviewer：嘩屌，快咁多。真係game-changer
兒登仔：打唔到機，垃圾
Mac 真實用家/reviewer：嘩屌，靜咁多。真係game-changer
兒登仔：打唔到機，垃圾
Mac 真實用家/reviewer：嘩屌，粒電耐咁多。真係game-changer
兒登仔：打唔到機，垃圾

SJ 去完一次印度修禪就永不去印度
改去日本

咁多動畫眼都花. 反而有個問題想問, keynote 整嘅 Slides powerpoint開唔開到.同埋windows機點開 keynote file.

利申 : 無 mac

文書機不嬲又快又靜又長命
唔通你可以睇YOUTUBE睇到粒U 90度?

邊部4000幾機又快又靜又長命,推介下？

ACER是但揀部4000蚊既ASPIRE
又快又順又靜又好用

推人買Acer機

有乜問題
有部ACER I5 2系機比左老母用六七年
上網,文書,做銀行野,完全無問題,老母開心使用中

行到喇？

2系 快靜長氣,你邊個ff入面做到？

話apple玩到game話咗十幾年啦，未又係少game過windows好多，果粉總係面對唔到現實apple唔啱打機，係都要駁嘴又要無啦啦屌人，做乜鳩

無乜好方法係windows 開keynote, 只有export 去 html (有部份動畫）或pdf （無動畫）

一部電腦有SSD夠RAM文書就又快又順ga啦

文書+睇片變成文書用,遲下你應該覺得開到機就夠

無所謂ga
你可以繼續ff 世界上得apple睇youtube係順
最緊要ifan開心

一次過答你
8GB 實唔夠啦，正正常常開機 + browser + 1/2 個 app已經用咗 10Gb RAM，你仲要雙browser 加coding

但最大問題係近代MBA得單風扇，設計問題散熱不良，當CPU燒到90度咪會lag囉，特別係睇高清片就會燒到lag。理論上 M1 改善了以上問題。

但如果想換機就等下先啦，下年實出 16吋 MBP

我真諗住買部8千既mini 黎做啲簡單野.
其他就用返threadripper同3900x 做, 冇咩衝突. 呢兩部長時間full loading 時
, mini 就幾有用.
7-8千, 2018同2019淨買ram既價錢 , 128GB ram 都差唔多成皮野, 啲ram 貴到hihi,有需要, 用得到就要.
而家7-8千一部機可接受. 如果可以做埋野, 當bonus囉.

我用 Geforce Now 打機

如果真係唔會拎出街, 留黎upgrade或加ram好過

咁唔好話加二千, 就算加二百都可以慳返唔要嗰堆嘢

其實係日本市佔率高冇咩咁威
日本市場比較獨特，好似iPhone市佔率咁，係日本先至可以iPhone市佔率破50%，係美國都未破40%

你睇日本遊戲廠鐘意出係主機多過出係PC，日本人打機其實一部PC冇咁重要，有主機都優先用主機先，而唔講打機既話，除左一啲唔肯支援Mac既軟件之外，冇話有咩嘢一定要windows先做到。Mac機唔會打得低windows，Apple專制價錢又貴，窮撚又多，e加windows半放任盜版只會依舊霸住市佔率
遊戲市場9成依然windows為主，有錢既，直接一部desktop windows打機一部laptop/macbook，但打機既比較多係學生，冇咁多錢既緊係想打機做野一部機搞掂，而且用得Mac既就預左唔係打機，又冇玩家會捱苦死用Mac機逼廠商出Mac版既，開發商多錢咪施捨你整個Mac版lo，一般就唔想增加成本架啦

垃圾五毛又扮嘢引人自爆

正解

班windows打手除左打機同打飛機
就無野好駁

插電就唔洗交電費？

不如你用下個死人腦
的而且確依家係打唔到機
想打機嘅唔通買呢部野返去等？

同埋打機最緊要係GPU
我睇死APPLE到時D機一定唔會支援現時主流嘅GPU，一定要逼user買自己出嘅GPU，唔係咁樣點可以搶多D錢，慘得過幾貴D ifans都會照買，反正冇競爭，就算我賣十萬你地咪一樣要買

利申平時好少留言，不過睇唔過眼你無啦啦就罵人

一D都唔成熟
我唔知你用緊邊個平台
我拎support steam嘅Geforce Now做例子
如果你玩RPG之類都還好，如果你想玩FPS就可以了準備食屎，反應一定慢過唔係用雲端嘅player

仲要講緊香港仲未有得玩，要掛VPN轉其他地區先可以用，PING高到喊

更加唔使提講hardcore player追求嘅4K畫面同Ray tracing effect。

仲有版權問題，Game一定唔齊

結論：雲端遊戲平台遠遠談不上成熟，只係啱啱開始發展，超多限制。之前我都有興趣用雲端打機，但見到呢樣冇個樣又冇，呢樣唔得個樣又唔得就放棄左

我覺得ok 啦， 我自己唔玩fps 同lol 呢d game
所以對網絡延遲嘅敏感度唔係好高
所以打落都幾開心
比想像中順好多
希望科技可以發展得再快d
唔知可唔可以五年內做到4k 30格

又唔使5年咁耐
4K嘅話一兩年應該都得啦
5年嘅話我預佢應該要做到8K

差好少，成個月都唔知有無爭十蚊

有柒用咩，我得果32inch 網

upgrade囉

矛錢，所以1024 60格已經好開心

重點係冇咁熱，full load 時把風扇慢速轉都夠

成件事調返轉嚟講
Indie game 反而99% support macOS

想問下有邊部laptop 可以睇片時間同M1mba/mbp比？
想問下邊部同價位intel/amd laptop 用pr可以快過M1 mba(仲要未出arm版本）

好似未得應該就快有

快啲喇我淨係玩下LOL, 玩到我就想買 macmini 架喇平時都係上下網咁， Macmini 好夠架喇

日本人唔玩pc
個市場細到癲

時間問題，出得就會fix

yes
日本latop/destop市場一向細，個個用電話
mac80/90年代已經同PC98鬥，當年windows市佔都唔大

同意。

5499 其實廠機文書都係咁上下。
你唔好一味用砌機黎做比較。

Ching 30fps 唔撚掂喎
窒到咁不如返去玩console
理應主流做到60/144 fps 先好推出嚟

其實M1 Mac mini / MBP 夠做LOL

但衹限riot games client (us, jp servers etc)
Garena 唔支持Mac launcher

一步一步黎